同樣係輕鐵 點解外國靚咁多

因為人少。架車大，同埋你未睇過舊車

唔同架 呢款係低地台

香港啲輕鐵啲車卡好似原本係設計俾重型鐵路用

地台高到要有月台上落車

當年澳洲買錯車，咁岩香港要起
最近入左批牛肉好平....

試下google 墨爾本輕鐡

第一代路面電車咪要上樓梯囉

香港嗰啲仲要有陣徐

墨爾本係路面電車唔係LRT

Gold Coast Light Rail 實際上係路面電車，人哋都係叫自己"LRV"啲tram
要分得清楚輕鐵(vs 重鐵)同輕鐵(vs 路面電車)

路牌係寫Light Rail 架

香港輕鐵都叫Light transit railway

[認真]?
墨爾本Z Class只係同期設計新車，同Comeng中標嘅一期車好多唔同

陰謀論姐，唔通白紙黑字寫得咁清楚

個系統係相對重鐵嘅輕鐵，但官方都話自己係tram

咁友愛大興係咪路面電車？

墨爾本冇咩機會買錯，就算話Comeng拎同一個款車嚟投標都唔係咩嘢啫
玩陰謀論都玩得好啲啦

LRT都可以有street-running路段

西北輕鐵冇問題，係LRT

輕鐵幾多年前既產物
新車設計都係參考舊車咋

根本LRT=電車
大家都有專用路段同行街路段

唔好講遠啦 人地高雄d輕鐵已經好靚 又舒服

當年無低地台設計，又想平地台，搞到要起咁高月台，
其實好多外國舊電車都無高月台甚至無特別起月台，
以前未有低地台車時就要梯級上，而家而家低地台車周圍都係，
變相反而仲好
好似日本市電、歐洲電車咁，新車都換上低地台，
本身無月台，慳好多地方

你拎2010年代產物用1990年代產物比緊係

靚又岩香港用既輕鐵就係澳門同三菱買個批

個轉向架都未必得，雖然澳門條廢鐵都多彎，但唔似輕鐵咁成日要在路口轉90度彎

自膠， 原來澳門行膠碌
唔岩用

澳門個"輕軌"係膠轆APM捷運，官方都叫自己做 Light Rapid Transit，啫係同新加坡啲「輕鐵」一樣情況

唔明點解膠轆都可以起咁耐，已經唔使舖軌，
根本就係起架空天橋

1. 專用路段
2. 專用路軌
3. 交通信號優先
4. 站距長同站位分佈唔同：

5. 車站大細同設施比較具規模同完善
6. 服務需求距離遠啲
7. 載客量大啲
8. 車輛大啲同列車車組變成長啲
路權一般稱LRT為B型，路面電車為C型
唔係話冇overlap，但大多數都分到係邊種

因為要貪 佢地係貪到出曬面，澳門三菱個阿頭直頭同我講政府要求唔好起好，根本痴線，本身要幫佢地做個另一套Signal and system，做左八年都未到我地做

因為大西北既人太柒

直接影響輕鐵觀感

利申: 屯門人

低地台，大陸 ,台灣 , 日本都有，當年唔知發明咗未。

其實輕鐵係配色柒。。
轉下色靚好多

輕鐵原祖最靚

其實輕鐵買新車可以改吓外型，例如圓d前衛d

所以舊車咪無低地台，新車咪有
同歐洲一樣，舊車上車要好似小巴咁行兩級
反而而家換新車，本身無月台/低月台反而適合低地台車用

紅藍個隻都唔差

個月台都闊一倍

好老土啵 無未來感

我聽講係加拿大買錯車

天氣熱小小成個車箱就有陣味

人比人比死人啊

睇完覺得香港靚

未
九十年代尾既野來

如果輕鐵轉四卡再減三分一站會唔會仲好
而家堆站太密了

有需要囉，咪打呢個電話lor

因為要襯返個低賤嘅社區

MANCHESTER 都係用香港果類

有聽過依家既輕鐵 係英國佬唔要先賣俾香港

認真答，主權移交

札幌都仲係新舊車一齊行，舊車有梯級新車無。

同樣係月亮 點解外國圓咁多

你留意輕鐵，駕駛室附近有個鐵牌寫住UGL

1宜家幾好呀，咁高科技就冇左浪漫啦

你咁樣要砍掉重練

講個題外話，唔知點解輕鐵埋站一定要停頭位，明明個月台夠兩架單卡同時埋站，但只要有一架停咗頭位之後，後面同時到嗰架就要停喺站外等佢走咗先可以埋站，根本浪費時間⋯⋯

英國啲tram臭到仆街呀

英國曼城既輕鐵都係高地台 1992年開通 有26年歷史

但係人地法國廿幾三十幾年前就已經係低地台

好似因爲之前兩架車埋站撞左車尾

講型夠唔夠呢架型？

未翻新寫Comeng

仲有Kawasaki

屌你搵架咁新既同輕鐵比

人地千葉依個同香港輕鐵一樣 都係1988年開

不過湘南仲早 1971年開通營運

但係點都唔夠德國早 中國人仲留緊辮個陣已經有

J左

呢個又型又慳位，實際

> 單軌
> 實際

係人哋地形獨特用單軌先實際

低賤香港人唔會有機會用到架啦

其實只係將路軌及車輪放於車廂之上，吊住嚟行。
缺點係建築費用貴過單軌或傳統膠輪式導向軌道。

一步搭上車

同樣係女
點解外國正咁多